有人寫咗篇‘炒飯物理學’既論文，話日後可以做炒飯機械人

The Physics of tossing fried rice

林行止介紹

事實上，經此論文深入精微的剖析，相信很快便有人發明一種模仿力極強的「人形機械人」（humanoid robat），以代替「炒飯（菜）師傅」的工作，那不僅令廚房機械化更進一步（波士頓的SPYCE餐廳已有機械人廚師），而且可把我國廚師的獨門工夫「炒功」（Stir-frying）向全球推廣；更重要的是，有機械人代勞，廚師因為長年累月「拋鑊」（〔甩鍋〕wok tossing）而令肩胛發炎腫痛的「職業病」便會消失。據作者們「明查」所得的數據，職業「拋鑊」廚師（候鑊）肩膀肌肉拉傷率高達百分之六十四點五；這些數字是他們實地「調查」五位分別在台灣和河南飯店服務的主廚（入廚年資都在二十年左右）的結果！

真係得？！

以為講緊台灣果隻炒飯

無記錯太興幾年前已經開始有用機械人炒飯

點解唔得
唔駛知炒飯既物理學添 做個ML就得
米都只不過係百幾鈫包 比起機械成本 拎五千鈫買五十包米炒一千碟飯出黎做ML 根本濕濕碎